(找數)十年投機心路歷程

由高登去到連登, 由上網見人講乜買乜, 到自己扮專家日日睇財演雜誌選股, 再學壞晒走去炒牛熊, 最後乜都唔炒剩玩期指外匯, 結果終於揾到一個平衡點比自己. 之前因為私事受好多人恩惠人情, 所以寫返比想知既網友.

開始前再特別多謝波神信眾區既一班廟友, 無言感激, 欠你地一世.

---------------------------------------------------------------------------------------------

我IT出身, 無乜大專長, 多年前入左一間銀行度做, 因為會掂股票系統, 所以先開始去接觸同去了解其實係咩黎.

第一個教我炒股既係我 senior 果時岩岩好07大牛市, 日日佢都"收到風"炒d 細價股, 基本上10次起碼中8次, 結果佢一有 tips 我就 all in, 由幾皮野本金炒到上6-70萬. 呢個時候, 我覺得股票世界好美好.

有左本金, 我進一步去問我 senior 關於股票更基本既野 (例如 PE 點計呀... 點睇 annual report .. ) 佢又真係日日有野唔做走去教我

LM

即使係點樣既大牛市, 都會有跌既一刻 (樂觀 d 就叫 adjustment), 我問我 senior, 咁明知佢會跌我地除左唔買重可以點? 佢同我講呢個世界有樣野叫熊證可以做對沖. "對沖"呢個名好專業, 令我好大興趣, 果時我心諗: 剩係買股都炒左10倍本金返黎, 如果我連佢跌果段都食埋我咪發到 on9? 跟住我就係同好多人一樣..係咁買雜誌去睇D牛熊輪推介

新手求教

炒股..對沖人人玩兩玩就識..但係咪咁好命水食哂個走勢就唔係個個得

留名 經歷緊第3年
幾乎乜都玩過晒

對比起股票, 輪證既波幅實在太過吸引, 而且本金要求亦都唔多, 所以我抽走左一半既錢去跟財演推介去玩... 咁當然死得人多啦... 好快我就輸左一半既錢, 而同時, 大牛市其實開始見頂, 好在我個 senior 都唔係鳩買, 但佢比既 tips 一日少過一日, 咁股票本金無乜點上, 但輪證又輸左一半, 可以點? 作為一隻 IT 狗, 我認為所有野都可以係網上得到答案, 於是我係平時睇高登既時候開始去睇我唔會睇既財經台..

最終如何平衡？

當年既財經台其實幾別樹一格, 因為好多有紋有路既痴線佬. Intel, 波神, 樂觀 sir.. 全部都出口成文, 但又燈到你怕, 我每日都用一半既返工時間去睇呢斑痴線佬 9 up, 一邊笑一邊學習. 與此同時, 牛市終於行完... 我 senior 比既 tips 基本上都伏晒, 不過好在每次都有 cut loss, 但本金已經少左一半以上.. 但呢個時候其實我唔係好識驚, 因為比起我攞出黎果幾皮野, 我始終重係賺多左幾倍

介紹你阿頭黎識

留名學野，搵得少唔知點生存

lm

當股票揾唔到錢既時候, 我將學習既重心更加著重去睇牛熊, 一個專家錯, 我就去睇第二個財演既基本分柝, 睇下有無能力去學習點樣知佢會跌, 係好比心機咁睇一份又一份業績報告, 但都完全無頭緒....咁當然, 其實正常散仔點會睇得明?

支持人走sir

留名

新手留名學野

唔怪得你咁多錢課pes

咁無論高登定連登, 有一類 post 你係會好少入去既, 果D叫圍爐 post, 因為入邊班人基本上都互相認識, 你入去都睇唔明佢地講乜. 但一次機遇下, 我見到一個講圖既 post, 入面好多 TA 學派, 講野頭頭是道, 最重要係佢地既預測係有一次機率好準下 (咁當然唔係而家 d 垃圾 post 一句咩我話聽日一定會升就百幾人跪拜), 由走勢, 波幅, 目標等都好明確. 咁我就揾左當中幾個我覺得勁既去起底, 結果發現佢地經常出没係波神信眾區, 於是我就日日入去睇, 留言, 問野.

係呢段學習既時間中, 我仍然有買股票牛熊, 但基本上都係輸多過贏, 但因為金額唔大, 同點都會止, 所以都未見骨, 但我由幾萬 > 六十幾萬 > 廿幾萬呢個經歷已經令我對自己無乜信心, 結果走去跟我 senior 買住 d 3/66 頂住

人走蛇

我用左大約一年時間去"溶入"廟區, 熟習下邊 d 係真痴線佬, 邊 d 係深藏不露, 手上既錢就 keep 住放係 3 仔同 MTR 收息. 而一出糧有錢就放晒入倉當儲定錢.

呢一年我不停 PM 問人地關於圖表既野, 問下有咩書推介 (如有與趣我可以完故之後 post 返個 list ) 而結果呢一年學既野對我既基本概念好沖擊下, 我好認真去諗到底我跟邊一派會比較好?

要行 FA, 我無乜時間去畫圖去記 pattern

要行TA, 咁更無乜可能去睇咩報表

有人話, why not both?
但好多時 TA 同 FA 得出黎既答案係好相反, 你都係要選一邊去信.

結果我用左半年做 paper trade , 睇下到底信 TA 同 FA既回報有咩分別

TA派

咁最終你依家都做緊投機?玩牛熊玩輪?

當時股票由3萬1用左一年時間跌去1萬3千點再上返近2萬點, 近兩萬點既波幅, 正常既買股票根本唔會點賺, 加上我根本唔可以叫識咩 FA, 半年既 paper trade 結果係 TA 勝出, 我就下定決心將所有關於點睇財務報告呀... 點選股果D書全部掉晒~

學習既時間, 我本金加人工儲起結果上返大約四十萬, 我清空晒所有既倉, 抽返起少少錢等輸晒都重有錢食營多, 就開始日日買牛熊

G持，再睇

抽返起少少錢等輸晒都重有錢食營多<<<完全變左賭仔心態,遇左輸同佢賭一舖

新手玩 TA 最大問題係, 唔肯定自己咁畫岩唔岩 (當然其實唔會有人 100%岩), 所以我日日煩住 4ching ks (怕佢地本人唔中意, 出住圍內先會明既名), 一畫完就 pm, 一改完又 pm, 難得佢地唔話我煩果下好.... 佢地都唔係直接話應該點畫, 而係話我咁畫有咩問題, 我果時其實有諗, 屌你畫比我睇點咪重好, 後來諗返先至明其實咁先真係幫到我.

當張圖有個大概, 我就去買相關方向既牛熊證... 跟住我就發現另一個問題 : 個市行岩但張證個價跌既喂?

嘻

仆街喇今舖
肯定成班衝晒入廟

4C隨時爆PM

TLA
XX遲早陸沉

一次兩次我以為只係果間劵商仆街, 就買另一間既證, 但結果都係咁, 唔係跟唔足就係直接唔出價, 例如個市行300點引申應該張證升一毫, 但結果升唔足, 個市回返150點佢先升一仙比我當我乞衣, 咁我上網問其他人, 結果回覆係一面倒既 :

on9 先買牛熊

買權啦屌

識玩一定玩期, 最公平

但係期/權又係咩黎? 於是又走去揾料學..

睇報表炒牛熊
果然係SIR MAN RUN

D留言我最後先一次過回啦....

另外連登無得 PM, 加上 4ching 而家剩係醉心屌柒台狗, 應該安全

Lmhy 搵高手pm先

可以爆下post 好事黎

得股JOY先會爆

又上水 D傷風感冒唔洗收錢咩

support sir man run

啲人lm都要打出黎，弱撚智

講女
同埋愛字頭食野都會

證商控制個價
點炒
冇TA可言

一開始學期都還好, 理得邊個都好, 總之我 call 有人接黎 put, 升跌幾多錢明碼實價, 非常易理解, 但權真係攞命...

LC / LP 都易理解, 買升咪 LC, 買跌咪 LP

但又 SC / SP, 睇升但係又 put? short 唔係買係賣, 一個字 : 亂.

係我理解既中途, 又有人提出做權有十鳩幾種 strategy 要學, 咩情況要用咩, 根本就記唔到 !!!

上下水先, 波斯登3.37 果時真係燈力顛峰一刻, 唔知佢而家有冇玩股

跟gsr/tsr咪得

由於對權唔能夠掌握, 所以我只係做細期, 恆國都有, 但都係以 day trade 為主, 有時一日走十幾二十轉, 有時一日食幾十點, 有時一日輸返晒, 但每日上落都唔大, 玩完好似無玩咁, 但我就樂在其中, 以為自己已經開始理解..

有炒 daytrade 都可能會遇過一件事: 明明睇升, 但總係中 cut loss 震走左再升返晒上去

係咪我 set cut loss 太保守?
係咪我買入位唔岩?
係咪我唔應該 set cut loss?

每次 hit 中cut loss 我都問我呢三樣野再去較一較我開倉個準則, 而結果係, 慢慢變得無準則..

我開始 set 一 d 好大既 cut loss , 甚至完全唔 set... 結果... 有一次係無 cut loss 而又堅持自己睇法既時候, 我比人夾左近3千點...

好懷念高登，以前返緊工日日睇住

唔set cut loss中左大忌
就算中cut loss只要longterm係賺都應該繼續

同樓主前期心路歷程好似

3000點係咪同你同198同船個

大DODO

3000點, 近10萬銀(我開3張)! 個人慌張到不行, 但又唔知可以點, 加上公司果排不停要 OT, 身心都處於一個就 collapse 既點, 所以, 我又走去煩人地.

我 senior 同我講, 無人一定會岩, 你高估左你既風險處理能力

4ching 同我講, cut loss then dive (佢果時已經痴痴地..)

再有好多其他人同我講, 一次唔好彩總會有... 但我知唔係唔好彩既問題, 而係我睇錯左但無去承認呢個事實而死牛一邊頸.

半痴既4ching 再同我講, 再睇多 d 圖, 結果我每日都用三四個鐘, 道指, FX , 個股, 有圖就畫, 一日二三十張咁去, 再 mark 低每星期 review... 再限制自己最多只可以開兩張, 同一定要 cut loss 咁炒住先..

你講你聽日點部署，大家參詳下

第一part應該好多人都係咁 炒老千股賺左鑊之後蝕返轉頭

#

要出街食野... 一陣再打....

完左故會講少少我點學 TA, 希望幫到有需要既人

講野仲有紋有路，當你贏啦

好好笑
波司登
btw 近排轉勢

LM!

TA nice

笑左出黎

完全唔識, lm

sir man run

完全睇唔明

Lmhy

lm 依排都比個市夾左1000點 情況類同

3萬點跌到落萬三點係幾耐既事
當時有冇考慮入一注熊揸到天荒地老

一打唔洗找

行使到期日呀嘛我知
我意思係既然都係買既
咪買注貢品熊

Lm 玩牛熊輸左身家一半

我諗佢意思係無人估到會跌成咁
估到應該都上佐岸

當時既熊証可以貴成點

G 持

高質

呢種半絕望既情況維持左半年，一來公司個三年大project 就到尾聲，二來我唔敢再亂黎，所以都只係keep住day trade 渡日。不過唔知個人無咁心雄守紀律定真係多畫圖有用，呢大半年既成績出奇地好，double左個本金，再加上完左公司project 後有一筆都幾大既bonus, 我問左自己一次，試唔試大期？而家有本錢去試

當年有邊個估到佢會跌得咁犀利先？
有就上左岸啦

朋友，你去到呢點仲賭落去？

俾我係前面有 40 萬本就斬手指唔再玩𧗠生工具，轉戰磗頭啦

人走蛇原來炒左十年咁耐

問一個人斬手指戒可能要問幾百次都無乜用，但問一個人搏唔搏就真係一句就夠。我決定轉戰大期。

但心有幾雄都好，我都唔敢all in, 我將bonus份錢加埋半個倉既錢抽起，用廿萬只玩一張大恆（當年7萬8開一張，我預廿萬已經係預足一個double) ,其他錢放晒入MTR

你睇埋落去先啦...

Lm

Gchi sir man run

第一次買大期落盤果下手都震震地，事隔咁多年都重記得。結果廿幾點就平左，手心出汗，但我情緒極度興奮！重lunch去左食個魚生飯興祝～

如是者，我用一張大期以每日食5點呢種心態玩左個幾月...

心諗，都睇岩邊，點解每次都係幾十點就食？日日畫圖就快連鳩毛都變白為乜？cut loss 我要嚴格執行姐，咁stop gain 有無得諗？

有用sptrader都知有樣野叫樓梯盤，例如你call,升左100，你可以set樓梯盤，如升到150點時，stop gain 係100，升到200點時，stop gain 係150。我決定用呢個方法試下

留名學野
開始左睇股無耐
好多野都無從入手
睇完你講 得著多左好多

想聽多啲TA 個處境完全一樣 鳩畫咗啲線都唔知啱唔啱

支持

我睇法係咁
好多時睇圖，乜野突破，走勢向上，走勢向下，牛皮市
其實只係講現狀或者因爲咁而估走勢會咁樣繼續下去

但事後發現好多時錯
市況由大牛/大熊/唔郁/波幅小/無方向上上落落/一定幅度內來回走，你唔知將來下一步會點走，無方法或無人100%中，中既只係好運
分析得再完美，都是會錯的

所以如果你有能力，真係有能力唔係得個講字
其實應該做即日或短線唔過三天
因為太長遠，又上又落又牛皮，會令到個人好亂

我知實有人質疑，點解唔做長線食個大浪？
問題係，你點知幾時有大浪？ 如果長時間都無呢，用對付大浪既方法輸死你

要訂立方法，有效應付不用市況，長時間贏錢
不是說100%要勝率，例如做到6贏4輸，甚至超勁既7贏3輸已經可以贏大錢

可能你話講咁耐，都無具體方法點操作
因為每人方法唔同，而且市況唔同就要不同策略，無得具體
做唔做到因人而異
我只能告訴你有人做到的（當然唔係我）

其實每贏500 蚊我已經好開心

kiting 呢種stop gain 方法一開頭work 既次數唔多，因為即市好少會單邊爆，如果上落市既話樓梯其實推唔到幾多點。

之後我再改良用某d即市既支持/阻力位去做cut/stop （呢個方式用到而家）

結果，收成比預期中好，所以我決定加倉

同樓主少少相似 完全新手玩左一個月牛熊，已經收手轉玩期指

高質留名學野

然後又再gg

記住唔好因爲止蝕後上番去就心痛，覺得止蝕有問題
你要唔止中方向，仲要中埋唔到你個止蝕位
當二個條件達到先當你贏
如果唔止蝕，你可以一鋪清袋

贏到一個數，加多張，輸得多，開少張，出糧/bonus/股票果d完全分開，死都唔加錢入去，結果玩到2013年，發生左件事

我睇過外國好多成功交易者，當然佢地本身好有天份
佢地都做短線，多數即日
原因好簡單，即日贏即日蝕，即日埋單，過夜一個消息或者事件，已經可以輸到嘔泡
贏多輸小既小小累積，透過複利效應，己經贏好多

即日要好有天份，好專注，好勤力
錢從來唔易賺，咁易賺，咁邊個蝕？
記住一樣野：成功者，永遠只係少數，唔好問點解你做唔到，因為你唔係少數，你無能力無天份唔夠勤力心理質素唔夠好，只係咁簡單

好多時個市都上上落落，亂9來
大單邊，可能幾年先一次

你不如自己出去開個POST啦........

苦清

sir樂觀

樓主快手

當年公司完成左果個幾年大project,成班都坐定定等升職加薪，跟住公司出左個memo:

「由13個月改為12個月糧，而第十三個月既錢會平均分配返去返糧度」

咁ok呀，無乜問題！早左有錢洗tim

「另2013年既加薪會一次過係今次調整反映」

即係加人工？正呀喂

到出新糧果一日....

炒開期就知，係一個無底洞，但又係自己跳落去

好，留名，正評

加人工

留名 支持

兩蚊的由來

俾人炒大一

由個日起$2正式成立

睇下糧單，尾數係000

咁我之前人工尾數係好零丁，因為佢跟percentage , 咁即係真係有上調，好ok喎！

睇多格，9000，咁我計過十三轉十二尾數係8998，我心諗，加成皮？

開埋前面個數，一撚樣既屌你？加我兩蚊人工呀？

我地見證人走的成長

兩蚊行

即係你話經濟唔好無人工加，我明。

經濟過得去但公司涼薄加一千幾百，我都明。

但$2即係咩觀念呢？比乞衣？定我只係值呢兩蚊呢？

我去左揾我dept head 問

強帖留名

加兩蚊係侮辱

衰啲講你日日炒股點升你

正呀喂

人走兄
你幾歲？

lm支持
而家yr1 finance都讀緊啲算係幾專既科
但暫時讀既野都仲係好多吹水成分
想對成個市有個picture先
不過我諗我想了解既投資同你個投機應該幾大分別
趁你寫緊文時去財經台睇下先

當年對話大約係咁：

：dept head
: me

我好想知兩蚊係一個咩玩法呢？

哦⋯⋯咁你個post升到頂係咁多嘛⋯⋯

咁都到頂點解要加兩蚊落去呢？

哦⋯⋯咁人人有得加，如果你無你咪好唔開心？所以我爭取加到齊頭

咁即係人人都有加得我無？

哦⋯⋯唔係，大部份做超過五年都同你差不多，但XXX果d都有大調整

XXX果班全部都係大陸空降過黎。

係呀⋯⋯咁所以我地要公平，咪加埋你地呢班

$2？

係呀⋯⋯加人工應該開心，笑下啦，唔好介意個數，要為加人工呢樣野而開心

發生呢件事之後既半年，department 有1/3香港同事先後resign, 同年，我期指三個月食左十二萬，我決定去日本玩，之後返香港quit

又要講富士山啦

日本搭的士

係日本搭過一次UBER以後都唔制....

離職既時候，連分出去買股票+人工儲落+期倉+係$2既ORSO約百幾萬。當時其實只係想轉工再炒下期咁。不過唔太等錢洗，所以可以慢慢揾份好d既工，而揾工期間就炒住期頂日常開支。

呢個時候：期倉約八十幾萬，每日主要開兩張，留兩張quota 有需要時救倉。 而日畫二十張圖仍未間斷（除左去旅行）

如果我有機會 , 我都會打下我既歷程畀你地睇
嚇撚死人

日本坐的士我唔是剩係cap圖比保羅？點解你地都知

fd 子好難唔知

live左
人走bb ar...廟有秘密既咩

無返工之後，更加貼住個市，絕大部份時間係開住張即市圖炒，中午收市一粒鐘食個包，再炒到四點幾收市個人先放鬆... 但要你不停望住d數字跳跳下其實好辛苦，加上個人長期係屋企，就快有社交障礙

呢個我無印象，我係唔知定唔記得呢

支持 劉明看結局

咁落去唔係辦法，所以有時會攞部notebook 去starbuck 炒，叫吸下人氣，睇市悶就開手機game鳩打，收晒市就揾人影下相咁

屌你
影相

新手求教

文太長慢慢追

唔好咁快透露劇情

洗白理據極度薄弱

去公園

去公園同阿伯捉琪唔得

入過幾次波神信眾區, d人講埋晒d 無聊野,完全無野學

俾阿伯呃錢架...

影相咪一樣比Ｘ呃

全職炒，心理壓力好大
因為真係trade to live

過左好幾個月，我發覺我根本無放過時間去揾工... 而且似乎期指夠生活費，我問一下自己：

呢筆錢唔炒期可以做d咩？
呢筆錢炒期又可以頂幾耐？
可唔可能返工炒期並存？
如果人生就係咁炒期過世有無問題？
重有好多好多.....

technical fundamental
analysis

係

快，褲已除

strong post leave name

live咗
啱啱出黎做野， lm見識下

LIVE左

幾時去到外匯 ,條褲除左好耐

廟區手足請保持我清泉形象

影相個part 麻煩detail d

你唔提下我當年題嗰首詩架
嗰首我幾滿意架

l m

人XX走X

賭仔自白

人間xxx...

人X自XX...

網絡大典有冇記載？

巴打其實係傲嬌，口講唔好提，又自己爆影相

車

好老實，全職炒家呢四個字我quit當時重未諗過，亦唔覺得我可以。畢竟教我炒果班全部都係有正職既。 但我又真係的唔起心肝揾工，諗下諗下，一直無結論

期間其實已經同廟班人好熟，又whatsapp 又盛，我每日都煩班友問下點睇... 都係無結論。

反正諗咩都無用就不如咩都唔諗，所以我去左歐洲鳩遊列國

人XXXX炮....

應該好掙扎

ＸＸ妹

想知你贏唔贏到中電或者大市
申利: 信FA, value investing, 唔信TA

assume 月儲$10000, 每年儲多10%, ROE 係historical ROE

中電都跑唔贏
返去印度食蕉啦

一夜風流

德國出發，去左陣北歐又走返轉頭去東歐，識左d朋友，食左好多垃圾... 但有樣野不變既係，我會當地時間兩三點爬起身炒期....搞到日日要訓電腦房...

而長期唔夠休息令我身體好差，最後一年左右返香港。與此同時，我其實同全職無分別...

人走sir 係料ge

高登已經有去廟區望下

留明學野

係，呢個世界好多勁人。James Harris Simons 就係用數學 / 統計方程式炒到間公司值 20 B USD ... 不過佢所用嘅方法從來係一個迷，即唔會用全世界都知嘅甚麼平均線，死亡交叉，相對強弱指數，保歷加通道等 ... 佢當然係投機界嘅股神級。其實，外國好多基金都係行 algo ...

只要搵到自己條路，係絕對有可能長線贏錢，但要受得住唔同市況嘅磨練

長線點都係FA
TA 係睇巿場既demand/supply
但間公司賺唔到錢就支持唔到股價增長

再者
個股既股價好受個一刻巿場既波動影響
令個股既線圖更難分析

FA 既話
間公司業務唔會幾日或者幾個月就有大變動

好似少左Ｄ野

無關/自爆野唔講

係廟都講過兩三次啦.......

留名支持

清泉呀
點會甜到先得稼
但咸就一定稼啦

不敗傳說

呢十年有幾次大跌，蝕一蝕就好難追得返，長期炒要抄贏中電其實好難

所以你都見到樓主主打DT..........

留名等加甜

經典野黎架wor大佬

有冇人計過 10 / 15 / 20 年中電有幾大增長?

我知樓主唔係長揸，就算DT trade swing都好大風險，而且唔會all in咁trade，trade一次執返少少咁但同時有可能蝕，所以唔知同passive strategy比較係點。

splm

終於live到，感覺會學到好多野，等巴打續繼寫，巴打其實幾大了?我依加year2，都唔知未來點做好。感覺你既人生會對我有d啟發。
利申，只係買過港鐵，其他唔敢買，怕咩都冇。

諗返返到香港之後好多野都頗underground 所以唔提得太多。

出post 主要想多謝呢10年黎幫過我既網友，教過我既師父們等等。

之後會sort 一sort 手頭有既野講下TA條路我點樣行。

P.S 請大家心平氣和

炒期any learning path？

又學到野 學到乜撚野?

你應該用倒敘法寫

講TA，要先肯定TA既基本概念：

一切既野都由價格反映

如果唔讚同呢樣野既話，你行TA會事倍功半。

但係呢句野可以點理解？

最簡單既講法係：
現價已包括過去既價值，將來既期望值，所有有理同不利既因素，等等。你而家見到既價位係一切因素集合出黎既結果。

今日QQ市價390，如果聽日升左$5，係因為以上集合因素有改變而引致價格改動。

炒過好多年權，
依家都係炒正股大路嘢
極相信價值投資法，
只要比你搵到一間公司，
佢年年派5%息，呢隻就穩陣，
再比你搵到間又派到息，年淨利潤幾十%處於增長期嘅股，佢就係股王

講到尾股市都係demand supply, 理論上既 perfect open market. 學 econ 時，如果知道change in demand ,知道elasticity,我地可以預測到價格既升跌。

但點解現實唔係，我個人理解係：
1）我地知道既都係舊既資訊，新既野我地無從得知
2）我地知道既未必係事件既全部，但我地以為佢係全部以用佢黎分析
3）我地錯誤理解某d事情

F5支持 splm

好正，謝謝分享

當年見證$2

好多年了....

同埋買入價當然唔係高, PE 10-12果類

波神

舊登d人真係吊打而家廟果班
入去睇陣成日唔係抽果個就果個
9up冇極限
舊登幾年前有班炒細價炒到出神入化

引晒D CSL上水

由於資訊上既不足我個人認為散戶並無條件去做基本分析，呢個亦係推我去行TA既其中一個原因。（不喜勿插）

咁要行TA應該點入門？

我第一本書睇既係

書連study guide 成千頁，amazon 有售，我買果時約六百蚊已連運費

Agree with you
我個人覺得buy on fundamental and technical
Sell only based on technician

*technical

好撚好睇

technical analysis 本書基本上關於睇圖要知既野都有cover.

咩係 candlestick , 咩係trend ,點去睇一個trend ，個trend 點為之reverse，好多睇圖既基本功都包含左。真係要玩TA,我覺得記熟呢本書係基本要求

你冇跟lap tech 1.0 2.0 3.0姐

推呢本書 就知係認真TA既派

支持人走兄！強帖留名！

希望我將來都可以寫吓自己嘅經歷

巴打而家仲係全職做緊？

第二本係道氏理論

本書講左道記最重要既幾個concept

1）市場唔可能比人長期操控，無形之手會修正返比人操控果部份
2）價格反映左一切
3）呢本野唔係一定岩既👈🏾👈🏾

睇見而家d人，真係笑而不語。
100毛10蚊都夠膽追，平安醫生都排哂隊去買。

早幾年有幸見識過人走課pes既實力

大佬呀⋯⋯

真係波神？！

個人勸你, 要慳d用, 因為每個月既固定開支少D, 你全識做trade壓力都小D

全職問題係, 要長時間持續成功, 要應付唔同市況
勤力, 心理質素好, 有紀律, 專注只係基本, 仲要有天份, 意志要堅定, 先有機會成功, 唔係咁易既事

記住成功既人只係少數, 無可能人人都贏. 正如世界盃冠軍只有一個, 計埋第二, 第三, 成個世界都只係得三個位

lmhy

影相

你.......算啦 專注講學TA please
我都想睇書學，等緊你個list

係咪真波神呀

當你認真睇晒上面果兩本野，就要諗點apply

如果你好似我咁狗衝入市，好大機會中伏。所以，你應該做paper trade

推介用以下既野黎做功課：

道指
納指
DAX
恆指
國指
外匯（咪撚睇港匯）
同埋市值極大既個股

點解要揾呢d?因為比單一大戶操控既機會比較細

前期無可能睇到trend turning point 係邊，所以我地要求自己 ： 至少方向一定要岩

當方向大致上岩既話，先開始學點睇波幅，目標位之類既野

正呀 留名學野

Agger
But dllm

留名學野

呢十年到目前為止,人走Sir個成績係點?
始終覺得投機者最後贏的係好少數

Live左

當你堅持做齊以上既野，你手上會有一堆每日功課，功課重温（你當幫自己改卷），同埋腦入面既一堆印象，而呢d腦下面既印象就係你將來既本錢。

唔知人走蛇點睇盤感呢回事....唯一一樣係任何技術分析研究入面都冇辦法學嘅野....

波神好耐冇出現過

點解印象會係本錢？討論之前要講下陰陽燭既本質。

簡單d,陰陽燭記既係果段時間既opening/closing/high/low四樣野，而一堆陰陽燭合埋就係 trend 。 陰陽燭係一種statistic 既表現方式。

根據道氏講法，歷史係會重複，而且唔會只得一次。

以道氏既理論去睇，即係話以前出現過既pattern ，係會再出現既 :因為歷史會重複

我同意學 TA 一定要有基本概念，但要突破框框 (當然最最最難) 先可以建立屬於自己嘅系統，再不斷去 fine tune，先可以戰勝市場，長線獲利

禾覺得同球感一樣...fade away咁🤔

正想問點解條數咁大
原來每年儲多10%
第十年儲30萬有難度喎

當你腦入面有一萬幾千張圖，到某一日你會有幻覺

點解今日開張恆指圖咁熟口面？

因為你見過！係某年某月某日既一張圖見過。而當你重複去做每日既功課，你就越有機會出現呢d場景，而呢d幻覺好多時會救你一命，因為佢話比你知之後好大機會會點行，呢d就係我地口中既盤感

問題係 ”感覺” 太虛無，有時準，有時唔準，點將佢系統化先係重點 (小的認為)

其實會唔會好大壓力？
因為自從我買左股票就好緊張，好大壓力，成個人瘦晒，又無胃口，連月經都停埋

咁即係代表你買過左你自己舒服個位
d股票減下磅會好d
唔係你個人只會繼續減磅

前排空倉左一段時間
見個恆指跌，我啲磅數又跟住跌
而家唔夠90磅

90磅
絲打

及早離去...

我由2006年開始入市接觸牛熊，到後期學人炒期，再到依家做埋options，萬變不離其中，好多時見到d 走勢有d 所謂疑似「幻覺」，我會將之視為「盤感」，但身邊資歷淺既朋友唔太明...

估唔到，今日遇到有位巴打講到一模一樣既說話出來

或者當大家接觸衍生工具時間夠耐（最少5年以上）而生存到，背後真理，其實殊途同歸～

當你用左好長時間去培養盤感（記住呢樣野要做一生一世），下一步就係實戰。

實戰要做咩準備？以炒期為例

1）錢。以炒期為例，新手當然玩細期，2萬8開一張，我會建議用5萬蚊開一張咁去做。點解？因為你精神壓力比較細
2）要識點用sptrader,唔係講笑，唔學我估你未必識開call put
3）要定止蝕，一定要，絕對要。新手大約以50-80點做cut loss。

試做兩星期，每日埋單review 自己做過乜，結果係點？點解會贏？點解會輸，點解係果個位平倉。如果呢兩星期都係炒粉既，重新學習再狂畫圖

可唔可以講埋富士山同影相
有興趣

重有隻4.0 等緊refund

不了

live左

你ta 睇咩先
ta咁大範 斷估你唔會用晒掛
5mins chart?

有無畫圖既例子

唔會一張圖用死
佢炒得全職
就自然張張睇
佢擺落去嘅時間比全職更多

成功非僥倖

想請教新手除左睇呢本書之外 仲有咩推介
我想睇多d關於心態既書

因為身邊d朋友 全部都係賭仔心態 我又完全唔by
自己又未係好熟(玩正股多)
有時候都唔知幾時賺夠/止蝕就好走

如果過左兩星期你無戰敗，可能：

1）你做功課夠，加油
2）你好彩
3）公廁市，人人都睇岩（咁邊個輸錢？）

無論點都好，你可以進行第二個兩星期。Keep住呢個loop 好幾星期，當你大致上表現都合格既時候，就會心雄，咁訓練就要去到下一級，心態

其實圖呢D...只係一堆相似pattern係各大time frame入面狂做重複嘅事.....但只係個幅度唔同.....搞清楚個目標想食幾多比較重要.......

姐係舉個例丫....5分鐘圖短底可能只係15圖嘅下跌中繼段.....取決於個目標去揀用咩圖掛......

加多句，其實成個post都係我自己經歷，當故仔睇，輕鬆d

想問下咁day trade係咪主力睇日線圖？月線圖輔助？

苦清
文筆清簡唔累贅
用字水平好高

有無諗過教書或者寫野

其實好多分析，例如macd，rsi，移動平圴線等技術指標，只係一個分析，好多時都係錯
最後要中，真係估邊個分析係岩

可能大家會話，靠估，好不科學
其實好似打街霸咁，大家都有技術，心理，把握力，策略，但要睇穿對方，又係靠估
但最高等級既選手真係可以打幾下就大概掌握對方個節奏
同樣地，trade既時候要判決邊個分析是岩，有些人有天份，能夠預判大市走勢既人成功率係較高（當然唔係100%）

上面太長唔撚quote 啦
落棺想搶口自己出去開post 啦

大市例如3日跌左10%

一個分析話會見底回升/反彈，一個話會繼續跌
然後雙方都一大堆技術分析基本分析，仲要雙方都充滿說服力
咁邊個先岩

所以再多的分析或想法，最後都係靠估

你就靠問高人朋友

心態上，TA撚是矛盾的，一方面要相信自己睇圖既結論，但另一方面又要令自己抽離，唔好因個人情緒去影響交易決定

心態上既書有好多，但好難推介，因為唔一定岩你口味。我剩係推我自己睇完又覺得好既就算：

科斯托籣尼 一個投機者的告白
Mark Douglas Trading in the zone
Daniel Kahneman Thinking fast and slow

屌
開晒名

咁你最後而家係發左達定冇哂錢

寫得出黎梗係唔愁衣食啦...

一定嫁咩，可以繼續要打工嫁

可以睇下 trading for a living

行TA並非想像中望下張圖，「升」咁就變錢。做既功課多到你唔信，必須無時無刻學習再學習。並永遠相信TA最大既原則：價格代表一切，錯係因為你錯，而唔係市場錯

—-全文完—-

人走sir唔洗do架啦
唔洗扮大袋教佢野

咁快完

最後我見好多人留言回應（始料不及），自爆野唔答了。出文既目的亦好明顯係講返一個人既十年經歷，係一d已經發生並過左去既野，而不是進行式。只係比係TA門外既人做個參考，如果有野想問既我答到都答下啦，財經台巴打們互勉之

岩岩live就完

基本功要靠時間浸，一個post可以打通天靈既叫神跡

其實點解覺得散戶唔應該做基本分析？

來緊半年 恆指走勢點?

我意思係邊方面嘅資訊唔夠？

其實十幾年前日本股神bnf同佢既朋友
只係短炒，頭一，二年身家番10，20倍
之後果幾年都每年以幾倍升
唔洗8年時間，炒到過十億
我都唔明點做到

我睇過好多片，佢地既原理就係當日day low時博反彈（當然最大問題係可以跌完再跌，佢地克服到），純憑感覺炒

巴打 我好你少少 我一接觸就有人教我 走少好多歪路
依家全職玩 就兩年了...

散戶只係知道表面果浸，仲有第一手消息，數據，內幕，散戶點知
巴菲特都入股管理層，控制啦

點解由開頭分享心態 , 變到教學咁ge ...
即刻唔吸引
仲要未講果個平衡點係乜 ....
利申 用追故mode睇 ....

Splm

唔講得嘛⋯⋯

而家咪炒期囉

知道就發左達 冇人知確實知道個市點行除左大戶

咁巴打最後係全職炒 定已經搵左新工？

大戶都未必知 , 最多係比散戶早d知 , 但唔會早成大半年 ...

乞衣

女model分享重吸引

我宜家都係一路開工一路炒大恆指權 ...
完全係心力交瘁
我最終得出一個結論係
每日9:15-10:30 都搵唔到位入真係唔好入
要睇國際新聞多過財經新聞
心態好重要
止蝕重要 , 止賺更重要
唔好見蝕就不停溝貨
上兩點好多人都明 , 但落手做又係另一回事

可唔可以透露下現時情況? 平均月入? 長遠方向 / 目標 ?

咁目前為止 總結晒係羊定豬
嗱，我覺得你係賺架

day trade 既，目標如果只係揾啖食，極建議等到10:30-11:00開始有pattern 先出手，過夜另計

問問問
都話唔洗做
你地煩唔煩Ｄ

好多文盲

人走巴係講緊即市畫圖定點?

想玩daytrade就用 d1, 一星期review 一次，點解唔用m5? 因為有noise唔岩學習用

有無故仔聽

好熟口面

連登又多個股神

巴打頭post話只玩期同fx，係覺得2樣野似定點？
fx有咩心得？

巴打／絲打，你講得好岩

人走bb

可講下身家幾多？

幾年做到？

留名學嘢

都係因為比較大既市場難受到單一強方影響

洗唔洗貼碌鳩上黎話比你知佢幾長呀

問埋d身家月入都唔知做乜

佢有十億就叻d咩

利申 我係0

Rb 好正

男人冇月經好正常

田少你最近真係ho inch

.....mo ar

Tin Tin成個人直情變晒...
是咪有桃花呀

其實穩定一個月搵一萬同十萬係兩個唔同層次 ... ... 叻唔叻就由受眾自己講

只係攞嚟參考，網上嘅嘢 ...

唔覺佢串

我係絲囉
睇婦科睇左幾千蚊先黎番m
真係賺到錢都無命享
利申 輸緊半倉

你講得啱喎, 1億緊係叻過1000萬啦

正如, 10億叻過1億。

咁辛苦買黎做乜...

健康係本錢 搞好健康再賭

作為一個炒家, 炒出幾多錢應該係一個好重要嘅參考啫。
當然, 樓主介意嘅可以唔講。

真心想問樓主仲有啲咩TA書可以推介一下

你自已睇下人第一頁鳩咩先啦
係比網友睇架
又唔係想認叻
你唔識佢你咪睇下算
人走洗鬼其他人認同佢叻唔叻
你想睇股神就請去其他post

樓主個position而家點分配
仲係好似之前講咁一舊炒期其他買地鐵果類？
大概比例係點

無了，只炒期同jpy(近半年）

係咪我心理質素太差
有諗過完全抽身走
但最近又中番個頭入去
買左正股 專注一隻

行街跌左兩蚊會否停M?唔會既就控制注碼令佢既影響力等同兩蚊

屌一提兩蚊又嬲

咁又未必既

真係見絲打先回

拿
你send你張玉照比人走sir
睇下你值唔值得幫

就破處（好似係）

做得IT預左做狗

diu
田少之前話佢有女
張圖仲係度

連登邊可能有女，重要識買股票....

你戈2蚊真係好搞笑
但我係跌一蚊都會心痛嘅人
買一隻算啦，低我fd成一蚊入，就算要坐都有人同船

大把c9打上電台問股票啦

佢係買股票，未必係識買股票
你同BC都會食飯，咁BC又算識食呀？

c9唔算女呀ching

講還講...

記得有一日
好似收市價升左1000 定800 點
但係個個人嘅感覺都係跌左成千點咁

大奇蹟日

you win ho dor wor

身邊女性朋友都有買股票
有個買美股 又賺
有個佛系買股，成個星期先睇一次股，又乜都唔識，都賺 （同親佢同船都執到錢）
朋友 同事當中
得我蝕緊

一單還一單，我乞衣黎

我輸到仆街

又大陸，又13個月糧，又加咁少錢，我應該知道你做邊間

不過當年同你地一齊玩
真係好開心嘅

家陣食女唔識人了...

勿起底

mo la diu
you day day eat la

diu
食女果個係taxi bcm

55

Ok ok 繼續live plz

ka少
你好似好耐冇分享話買咩

開post為找數姐，原本留位預有人問下基本野，結果個個問身家

其實個post可以沉了

最近好busy ar
同埋好似你地都冇咩點講買咩wor

我日日有報倉架
不過少左細價股係事實
范神又唔到左

人巴想問下你對橫行channel breakout 有冇咩心得
你點定義breakout 同 false signal
止賺 止蝕又點樣handle

好多人都上左岸啦
ok me 又share

最後都係買收息股養老算 ...

人巴介紹第一本會唔會有中文

我主要以T+2去定，但定要有volume support

........ 唉

wow
Mr Man Run real story.
very impressive

幫你推爆post

明年樓價升定跌？

想問下樓主點睇江恩理論
啱啱先接觸，睇咗呢條片

見佢講啲咩音符之間common ratio
然後又將個ratio引伸去股票價位
好似亂咁黎

江恩我學唔識，唔講天文果part,剩係計數都計唔掂

炒左十年蝕到喊

你又知佢冇買磚頭

等睇廟日日爆post

早期試過auto trade, 唔work
試過 machine learning 比result 我filter , 唔work
而家唯一幫到我係個市有大波動（如即市抽升幾百）會alert 我... 無了

利申：非p仔

有無用fibo 畫圖？

strong ape ar....
me rubbish

我計唔計...

人走真心討論，我見有一群人用ohlc 同fibo 畫圖。想請教下有無研究。

人走sir
開個TG收玉照啦

我真心答你... 我作為IT狗充份明白有幾信唔過

不了，我找數先開post姐，有野問咪就咁問

點解信唔過？ 因為無成交量配合？

搵到岩自己既方法
programme化佢唔係應該都可行?

人走兄，今個月有冇二千點以上波幅？😅 好似就黎有大單邊

因為判斷唔係靠單一方法/準則，而且好多時更講求臨場盤感

但當然，可能只係我廢apply唔到，可能有高手得。我只以自身經驗答你：呢樣野我唔work

咁繼續做垃圾

收到，我會再努力研究多點

以即月期週線圖計，超過二十萬張既二月頭係做緊三點點波幅，而家同樣既交易量只係高低一千點，你可以想像好淡角力幾激烈。但可怕既係保力加而家先「開始」收窄，我比較担心五六月重係高量窄幅，咁一爆就就係仆街了。

聽日一日市又放假，估計都係無心跳果隻悶市... 希望唔好啦，會訓著

人走兄，我又想問下你點睇成交量呢？一隻股既成交量同成交額有無咩啓示？

豬扒=麻甩佬
靚女先=女

完

咁似係今個月290-320 or 285-315呢個範圍，咁今個星期支共出econ data同fed議息 應該都會有D大單邊出現掛😅

陰陽燭上，同樣一個pattern，成交量越大代表個pattern越 solid

睇開圖就信張圖.....

留名翻睇

人走Sir,請問你係咪所有野都係自學?有無比錢報過炒股課程?

上面有講。錯係自己睇唔到而唔係張圖無表現出黎，咪再進修下，唔係點

都痴線.... 比黎做乜

唔會知的，你只可以記住有件咁既事發生，同埋再以h1/h4/d1/w1去review 返有無邊段自己miss左，都係無得著就死記有呢件事發生過

你搵到岩用既market就會好有效

人走兄，你覺得今個星期爆邊未？
爆上定落？

多數睇單支燭成交量定整個pattern來睇?

利申 真絲打

成日俾男友話我c9心態
贏粒糖輸間廠
我係覺得咁起碼都叫做有少賺冇蝕呀
下下都要搏佢再升 咁樣好咩

咁人走兄，如果新手學TA有無邊website推薦?

樓主可唔可以比d 畫圖黎睇下，起碼知道開始可以點學畫

成個睇啦，不過破位果枝一定要大（正常係之前既1.2倍以上）

咪答左....

我就睇書... 所以唔識答你

我d小畫家野算吧啦

可惜只可以比一個正評

咁有無話睇開邊個作者既書?定咩財經書都睇?

C9應該升又唔走 跌又唔走
我成日聽電台見啲c9 好搞笑賺蝕都未走
明明賺緊錢 但打黎問止蝕價
乜唔係應該問止賺價咩
仲要揸親都5-10年

講起畫圖，我多數用sptrader畫，都係睇到旗形呀，收三角，知道支持阻力位，又等唔到位又回升回落，急住沖入去，唔知會知之後趨勢，好彩可能有百幾點，唔好磨到自己cut左

有無呢方面可以分享下

好撚好睇！

唔怪得
呢輪yen 中邊發過豬頭

Fg想學下投資 本身讀a&f 都有基本知識
請問巴打覺得上投資班有冇用呢
Eg 我要做股神 或者 龔成

岩！大戶都唔係日日咁fd造市，好多時都會打架

收費L同開班L 炒得掂洗鬼收錢開班教人
大部分財演都好燈，好多都呃飯食

我係贏少少就走(幾個%)
跌就再溝/擺係度等佢升

咁其實個止賺價應該set幾多好

識佢就話知佢係任性暴發戶幾萬數撘的士啫 新人唔知challenge 下佢好正常

有冇algo trade? 同backtest?

岩岩追完POST

樓主話每日會畫十幾張圖

點解需要畫咁多張圖?
因為每張圖都有好大既變化什至個方向係相反?
咁點解用相同既既資料去畫會出現唔相同既圖?

同埋真係用小畫家畫?

問身家好正常，你已發咗咪証明d分享係堅嘅。
若未發就可以負評上一頁

人走:屌
love J你睇住呀

睇你想賺幾多
我試過賺廿幾蚊就走
又試過賺成萬都唔走，豬左先黎走
不過我都覺得賺少好過輸
袋落袋先係真正賺

當我無講過

好多都聽過

一句講哂支共100%操控港股，除非你遇到D大單邊市先容易D贏錢，上落市好易左一巴又一巴
根本支共玩L殘哂港股，隻qq三日可以跌成15%，金管局2016年將外匯儲備其中20%變成人仔，蝗遲早食哂D美金儲備，到時真係共享支那人既榮耀

支只操控港股 ?
人唔笑狗都吠啦

想問下用乜野畫圖？
點record ?
會唔會print 出黎有感覺d ?

賊港通同深喉通D北水買港股升得最急個兩轉根本係支共落order

但點解個走勢仲咁似美股

可以睇咩書

係既話熔斷完國家隊唔使慘敗啦 大陸係想操但港女要比佢操先得架

巴打你好,我都係讀CS嘅
我想問下巴打點睇Data mining 呢樣野(例如ARM)

波神下次買bonds講聲 即刻清倉

倒果為因

用富途牛牛既巴打幫幫手禁一禁
跳呀！差少少攞到iPhone X 喇！
最後一日

係咪做i記？

yen ar on9....

大佬呀
幾萬羊都唔少數目啦

如果真係識睇支持阻力位就死都放係支持位打上5-10pips(如果你支持位是堅的話），set埋 cut loss,合埋眼...

我父母投行做 教我用excel 炒股 心得分享完

做返細d.... 起碼用真倉造返起個信心先，否則每次落盤都會好姐手姐腳，信心建立左先用細盤贏果d做本金，壓力會細好多

其實上堂學咩呢？你期望有咩學？一堂就幫你開光？

我既話，就用支持位一級級推上去，你既話，就用我講既樓梯盤推上去

好，你可以掌握天下了，小心國家買起你

以前就公司print 同我senior 一齊研究，後來期佢唔玩就小畫家cap圖再畫線，環保d，我怕發夢比樹斬

咪post左我開始果時睇咩書......

想問下樓主，咁恆指牛熊真係有得睇真係可以炒到發達？

最後一野回晒IT撚：

我有想過坐係度等部電腦幫我發達，不過玩左一年就放棄左，我唔會否定呢樣野岩定錯，只可以話我唔識。另外，一張圖一百個人睇可以有一百個睇法，我只可以話我講果套我岩用，你地係絕無必要，亦無意圖迫你地去跟，揾到錢，就係好方法

price action theory，吹c 呢類野， 如果唔work就唔會流傳咁耐。牛熊唔會玩既原因我講左，至於期權可否發達呢⋯⋯我只可以答餓我唔死有錢課金咁上下

牛熊因為食格唔玩？但入場費低好多，風險又細d
當俾手續費咋

你會比50萬手續費？

炒打靶牛熊0.01 個D除非你真係計到每日既DH 同DL 好準，否則做long/short option 勝算會大過玩發行商出動物/窩輪好多

嘩。引到好多財仔台ching出黎

買返遠d， 3 4 仙樓上既咪得
或者day trade 買0.1 樓上既都冇問題仲唔怕即日收回

我只可以答你，六合彩風險重細

好多字.....有時間先望下..... FA易過TA?我真係唔覺得

又多個痴線佬

如果遇到D裂口上升/下跌，同埋有黑天鵝既話，做二千點價外收回都未必安全

當你大價外800點以上打柴

1）引申波幅細追唔切恆指波幅
2）打柴既就 total loss ，even 有骨剩都係有等於無
3）期指就算睇錯加大爆邊加無cut loss,輸極佢都剩6成保證金比你（假設唔會不停補倉）

風險高？

謝謝

期指會唔會買賣冇牛熊咁方便？
補倉會自動？牛熊幫你止蝕姐嘛其實

一隻打柴即係你已經睇錯方向，咪當止蝕
如果仲睇好既重新開隻新律唔得咩

夜期有得trade點都好過你見老美開市唔對路又企係度吧？

不過你中意牛熊我又無理由阻你.... 加油

追到live
真心問，畫圖應該點學起
成日見D財演畫，但隔一日個形態又變曬

睇書

多謝巴打分享

想問下ching今時今日既經驗 10次睇唔睇得岩7次

Lm學野

中到七成升仙架啦，主要係中既trade點推盡個profit

有功夫底, 又識技術分析成功率大部分人都係50/50

講真D財演叻就唔駛出黎係電視度9up，識炒個D人收埋自己食好過，點會咁好死益人

黎緊想買700 / hsbc
有無明燈... 應唔應該入

巴打我記得你係舊登財經店常客

邊間炒fx?

fxcm

以你經驗咩pattern 最valid?
Head and shoulder 成日都唔肯穿⋯
Engulfing 暫時最多follow up

一望username... 食花膠啦你

今個月最經典
月頭不停殺熊 , 搞到更加多人買310 熊
298 d牛就賺賺賺 , 買牛果班諗住點都殺埋310果堆 , 點之月中一個反cup殺落去 , 殺埋298 牛 , 到最後今日期結點睇都上唔返310 殺熊 ....
所以港女好撚難觸摸
你以為業績好？sorry , 制裁俄女中興就搞到你冧市
你以為股災？sorry , 朝韓友好又抽返上去

今個4月真係 ...

bullying 可恥

好有共嗚 開頭贏錢 之後輸到乜都無 一個月前金盤洗手 到而家都接受唔到自己輸左咁多錢

人是必須要投機/投資的

揾一樣你master到既野去做，世界唔係得股市

master到o既野唔係賺到錢o既野

我明

C hing 有無玩正股，玩開邊類？

呢句嘢我舊公司高層都同我講過
佢炒樓炒工廠大廈炒commodity
買茶莊 買果園 買中藥園
咩都有玩

成日都同我地呢d後生仔講要搵到啱自己投資嘅嘢

Btw
人走哥嗰時炒到天昏地暗都玩到pes 瘋狂打分

唔提pes ok?

高質 post

高質post留名

再過多一排就會接受架啦
當初我都係完全接受唔到
係街行行下都會突然喊

.... 不如review 下點解輸錢

入錯位？
平錯倉？
睇錯勢？
盲跟人？

樣樣都中晒

經驗就係靠咁得返黎... 記得每個trade 都要review

其實我唔明D經驗點用
唔係每一次都可以用番上次既經驗
我成日唔知今次應該用番邊隻經驗去判斷

有1隻股我0.266買,0.276走左, 執幾百蚊, 之後佢升到1.3
咁經過呢件事, 我就覺得,唔應該太快走,
明明可以賺到十萬,我就賺幾百蚊走左
呢個算唔算叫經驗

咁我又懶醒將呢D經驗用去其他股
有隻股,即日都執成萬蚊架啦 唔走
等到蝕錢啦,先走

又成日經歷俾人震走
一走左就回升番

又懶醒學識唔好咁易俾人震走
跌緊都死都唔走,以為人地震我
點知係真跌

print 張圖出黎
mark 返買入賣出位
review 下點解買入賣出，因為邊一個pattern 令你咁做？（基本面我唔識）
pattern 過後有無follow through day

等等

再記低，記一世

唔會無用

多謝你嘅建議
我之前就係唔想回望過去錯嘅操作
一諗番起又好傷心
一直唔想面對，唔想接受呢個事實

姓顏？

唔review無進步wor ching
你炒細股價唔止睇technical同操作,你要理解埋後面個story

簡單講
每個人信既野都唔同
對市場既假設又唔同
搵到岩自己既方法就係好方法

唔係
但可能佢同你識嘅人係一齊投資

巴打我都係咁

止蝕位放左d

之後再溝咁d

依家都仲坐緊

我買咁耐係溝過一次，仲要愈溝愈衰
同埋我坐唔到貨
一野賣晒全部 再抖一排重新出發
希望唔好咁快又仆街

所以有時候真係好難掌握幾時應該放/繼續揸

如果我有能力知道20日後比起依家係升定跌
唔知升幾多跌幾多
應該去玩d咩 會唔會搵到錢

學野

鳩short 吧

本 低端人口

留明
我都入過去pm過4ching白ching學嘢

新手想學fx, 邊度入手？

今日10點就升左450點，跟住冇乜波幅，係咪冇肉食啦？如果10點前冇call到

關ching勿追擊

我fxcm 開左好多年... 而家香港都好多broker 有做，是旦開一間再做最細margin

不過都係paper trade 有個大概先好正式開波

我覺得會試一試頂先回，但聽日都無市，不如星期三先開好過...

當年有幸喺廟入面見證

今日咁夾仲 put 唔 pur好

你short put ?

LP SC

坐緊883 sc

强帖留名

暫時睇晒全文
新手嘅我獲益良多
感謝人走巴打分享

乜咁博呀巴打

呃人

我想問下我AMAZON 見有2本都好似~~
但有咩唔同

新手想學玩股票應該點入手
上網搵教學好多專有名詞同術語個d睇唔明

google

睇曬，好舒暢，人sir有料
又長知識

強貼留名！

我買嘅原因好多都幾戇膠
咁買得都係覺得會升嘅
走當然係見佢跌，又驚未跌完，最大原因係我承受唔到跌戈下

Dq, 88

想問下有冇group可以join?

呢排岩岩開始學投資 想接觸多D投資但又唔知有咩渠道咁

好似有咩學生版又唔知咩版

有咩咪就咁問

Year3個時開始接觸股票，仲好記得第一隻買既股係2314，個時都無5蚊

跟住開始玩牛熊，窩輪，但都係輸多贏少，但唔入肉

而家成個倉都係得隻939渡日，其實真係無從入手

我只係想一個月可以執多一兩萬就得，期指係咪一個好選擇

好想跟你學野
聽君一席話 勝讀十年書

人走sir點睇施宏毅？

問基本野啦大佬

股評咩

另外爆post（如果會）應該唔開新了

我都唔鍾意用algo trading個類system
覺得即市操盤好考臨場變通

我今日睇咗陣 貴啲嗰本應該係樓主睇嗰本 全部都係講theory 平啲嗰本guide全部都係MC題買哂可以guide住你睇 貴啲嗰本有用啲

呢幾日學到野
如果一起身已經0920
開市前10分鐘乜柒都唔知
琴晚美國點，期指點
未刷牙未沖涼就出手通常都輸

以後都係早啲起身沖涼換衫精神啲先，個人都sharp 啲

lmhy
想問下咩叫follow up?
點去判斷follow up？
好/淡做follow up目的係咩？
另外可否解釋T+2點樣去支持你對真假突破嘅判斷？

巴打除上之前推介d書仲有d咩值得睇下?
想學畫圖 thx

例如岩岩出左島頂，代表強烈向下signal,咁我地會期望下一枝會係大陰燭去follow through 個島頂，咁個pattern 就confirm成形，但如果島頂之後佢出枝陽燭摯補裂口就要alert

T+2就只係經驗之談

不如你睇晒再問我

man run 好勁

😒😒😒😒

man run 靚唔靚仔，有有揾緊女朋友

例如以上圖，島頂出現。但係未有follow up？
最後一支大陽燭補咗裂口。但係成交唔配合。所以島頂型態未破壞？

於我個人，島頂已經被破壞

多汁妹

in man run sir we trust

多謝man run sir賜教。唔再問啦，打好基本功先。

有冇試過輸鑊
心態上點調節

合埋眼唉一聲

計一計cut loss 完購買力有無受損

記低錯左d 乜

當無事發生過

再戰

全部出口成文，但又燈到你怕

睇到呢到忍唔住笑左，好記得Intel 啲分析文同波司登既祝福。我都係接觸正股> 牛熊> 期指。
一睇就覺得感觸

幾好喎心理
咁最金試過hi 幾多？

文字上好平靜, 但果下"唉"係好大既一口氣...

唔講實數... 早期試過一個 trade 輸左11個月揾既錢

本身對數字唔靈敏
學生時期math都係年年fail
係咪唔應該掂股票

冇set 止蝕？

新手谷=tips gp
投機路係孤獨之路

樓主十年總結賺/蝕 左幾多

人sir，你會用Ta嚟作為你投資或投機參考比重?
會唔會配合埋其他資料去睇市況?

如果睇圖同技術上遇上樽頸點樣去tune up返自己嘅心態?
再去研究其他資料定會從新de-noise?

謝有心分享

夠買幾層樓

你玩開幾多分鐘圖

唔好sir la....

我曾經乜都睇乜都信，再FA TA 雙修，再最後只信TA

基本上我覺得陰陽燭係一種藝術，佢反映左trend 既極致。如果做錯trade ，我只會怪自己功力不足而唔會去懷疑圖表

m5 h1 h4 d1 w1

Ok,多謝人兄解答

可能我Ta功力未夠，好多時畫出嚟嘅未必同大市嘅走向，所以有所懷疑，睇嚟我要再鑽研吓，謝謝你

加多句

睇圖就要信圖

圖話落，跟住有風聲咩咩咩會造好，都唔好理。真係轉勢，圖一定會有指示

多謝，太好了獲益匪淺

你會過夜？

yes r why not?

分享下 我都係day trade 我用1分鐘去做 而且我為自己設計左個系統 所以好奇其他人會係個咩方向既trader 我師傅都係 用support resis 去落盤 都會坐過夜 而佢徒弟我改變哂所有野 trade 1分圖 btw 未贏大錢 只能養到自己

一分鐘

咪好很多noise

識用的話 1分鐘己經足夠 曾經我都以為1分鐘好多noice 但研究 backtest足夠 佢都可以係好好既工具 今日我可以講呢番說話証明我仲可以贏錢 但係我都keep住日日畫 睇下有冇其他方法做得更好

你想做幾多波幅...連反映5分鐘圖求奇一枝燭走勢都未必得....

其實一開始就玩期指有冇問題？
玩正股牛熊係咪吸到啲基本功、經驗

我單次做最大既波幅 1trade 有350幾點 咁呢d唔係日日有
而令日多數都有100點左右profit 咁當然我都會有輸既日子 輸會輸200點左右（0915-1630）咁我每日可以落單既機會俾盡9次 有時3-5次己經有波幅食到就要收手

好多人以為1分圖反映唔到d乜 咁只係你對佢既認識唔夠
老實講5分圖係點黎？咪就係1分圖做5支燭 我多noice所以我要做過濾

拎下經驗係好事黎既

幾年前喺舊登波神區有人大力推美股
我CDROM跟左買MA同AAPL, 一直慢慢加碼揸到而家
有今時今日都係多得你地

嘩 你心理質素超好
前排我輸得最金戈陣
真係覺得慘過失一百次戀

我冇話一分鐘圖反映唔到d咩...只係唔同time frame有唔同幅度 一分鐘一樣可以做但點數上落大機會唔夠參考其他更長時段圖表多...贏到錢就ok

係呀 人走兄心理好
小弟跌5k 都要成個星期平復

豬左幾多

我同意你講法 咁當然我都知5分15分圖更加大幅度啦 閒閒地2-300 因爲我唔想玩過夜先有呢個做法出黎 每個time frame都有佢優缺點既 岩自己就最好

應該三hi 黎

5萬到
但係講緊全倉50%
失戀已經形容唔到我嘅心情
似係做雞俾100個客走數

好似我呢啲新手，領悟力又低嘅
有無咩建議俾我（除左唔好買股票）
我應該由邊方面開始著手學習？

買咩輸50%..
建議就係唔好掂8字頭 唔好掂新股 唔好炒牛熊窩輪
youtube好多英美台日節目講點用ta 睇買入價放假得閒就抽時間睇下

買入教育醫藥股扑暈自己

消失左

唔好掂戈啲掂晒
我有上網睇下片 睇啲唔係咩深入野
可能只係解釋咩叫市盈 我都要睇幾次
但唔知我係咪太蠢，睇完都好似一舊雲咁 再去問人先明
有啲睇文字，隻隻字我都識，但反覆睇完幾次都唔明講咩
問人問得多，人地唔嫌我煩
我都嫌自己煩

好難喔
我見佢跌戈下心理壓力好大就坐唔到架啦
呢排咁多人話買醫藥嘅

買麵神對家佢睇升

我以為d人只strong followw hihi 買超價外期權

驚咪唔好買 我由11 月叫人買買到而家未到頂咁解

我正垃圾
連媽咪都唔信
信左又唔跟住買

佢而家主打美股正股+scsp....戒左香港所有產品了

我就係買超價外期權

又要驚又要買
我升又驚 跌又驚 唔郁又驚

其實新股如果係ipo入 多數都唔會死人既
暗盤/開市高追個d就另計

8字頭真係好鬼架

賭波啦

你重有contact hihi?

講起抽新股真係
抽十手中一手
頭2日賺得2，30蚊 扣埋手續費仲蝕緊幾百
第3日用招股價買番 之後就無再番過招股價啦

我連波都唔睇架喔
咁耐係買過一次 打和 輸盤
玩百家樂會唔會好啲

幫我同佢講聲多謝
每個月掟筆錢入去全部unun腳升咗兩三倍

我明
但係抽ipo 如果易抽 即係炒唔起
難抽 好似100毛咁得果0.幾% 抽唔到又蝕手續費 抽到都係得一手
升一倍都係賺幾千蚊
所以好多人暗盤 開市高追 之後食哂屎
仲衰過玩牛熊..
係有特別例子既..3309 1705 但係更多失敗既例子囉 雷蛇易鑫穴聞

大佬呀
炒股重用銀行

我都想開個富途戶口
但啲錢唔係自己用開嘅銀行感覺爭啲

一個trade來回當兩百
一星期做一次
52x200=10400
呢Ｄ度都唔識計

多多錢都唔夠你輸 ，你冇諗過就沖入去其實只係賭錢

間唔中啦 吹下水only

等佢輸到一乾二淨就會識架啦

一單交易 最低手續費300up
我都明條數唯番係爭好多
但畢竟好多顧慮,
你知啦，啲女人係特別多野諗
可能因為手續費咁抵又掂番動物
到時輸到仆街
而且我唔係香港嘅
要特登拎日假過黎搞手續 然後再做轉賬
但我會考慮過黎開戶嘅，不過暫時可能唔係而家

大佬呀300蚊
你每次trade比我多左500有多呀
你睇下statement
一年冇左幾多錢

我係傻仔
咁係咪開富途最好

另外
都2018年啦
卷商都上晒市
點解銀行會安全Ｄ
我老婆有你十份一咁蠢我一定同佢離婚
唔好下下話自己女人仔就包容自己柒

因為始終隔住個海
身邊又無真實認識嘅朋友會特登過香港開股票戶口
真係個個朋友用銀行
我有叫個朋友不如一齊去開，但無人理我

要講講晒
你對你自己Ｄ錢負責姐

瘋清個早餐食左幾耐

屌你老母啦

股票？無number 比啦...
我都係果句：睇圖再睇圖

你有性趣可以cap你想買果隻股票既日線圖post上黎既...

重有十版比你問

fung ching still alive

我跟打哥all in左呢隻
佢話無得再跌啦喔
你地嘅睇圖其實睇咩圖？睇日線呀？
畫又要畫啲咩架？

日線圖：以低成交量爆上裂口位，短期唔覺得會企得上，但真係企到3日以上可加

週線圖：每次向下突破都係海量成交，反而造底成交都係麻麻... 不樂觀

大佬呀
呢d股都買

應該假膠黎

打哥話國企 又獨市喔

我想問以你經驗MACD RSI KD呢啲indicators係咪冇用㗎

即係
升 成交少
跌 成交多？
咁代表咩呀？佢係假升 唔係真升呀？
而家連續升左2日啦，係咪聽日唔升就要走啦？

加油 建議每跌0.5溝一溝，獨市國企長期持長冇得輸

我都想學一分圖玩即日
但實在太難

一分鐘玩即日
咁日線圖玩幾耐

想問下巴打點睇恒指走勢，係行緊三角型定上升通道 [img]

想問下巴打點睇恒指走勢，係行緊三角型定上升通道

我認真架

打哥都溝左3次貨

你信佢就唔洗問
strong follow就得啦

因為另一隻係咁叫我買
我無買到呀
之後升左成一蚊啦
咁就買左佢推介嘅另一隻
但佢又叫我賺少少轉第二隻

拿
你pm你玉照比人走sir
叫人走sir幫你操~~~~盤啦

嚇走佢就有份

唔係好明你講乜

ok
如果自問化妝同PS技藝不凡
我地廟區出品重有權王BC
不敗權王
一年有一個開

中國靈車都買
買中鐵建好過

人走sir可唔可以幫手畫下耐世特1316

其實你不如做定期啦

係囉

買股買到你咁婆媽 麻鬼煩

化妝淨係搽粉底液
不過我平時素顏 都好多人問係咪化左妝

不如問返基本野啦....

.... 睇多次日線我講乜...

我有一半身家都做緊定期
定期完左諗住再加
不過股票又有佢嘅吸引力嘅
我做過幾年賭場反而無賭過
一掂股票就沉左落去

太蠢係咪唔適合投資？

唔明呀
爆上去戈2日 成交量唔算多左咩？
戈2日成交高過之前戈段架

定係要戈2日再同第一個黃色圈個位既成交量比，所以就叫少左？

我覺得係講緊我

我指問個股唔答啦.... 我玩期.....

本意都係講TA/心態，變左問米post

如果冇數學底同好怕睇圖係咪唔岩玩

sor 咁岩見你分析圖 貪心問埋個股
想知用開咩app/software 睇圖 aastock唔好用

新手來請敎
睇圖來講人ching會用幾多種指標來睇?
成日覺得有時一個指標話係買入點一個就未跌盡咁好lost

畫得好靚唔代表岩... 我有時出左街就咁手機鳩畫都會

price action theory

人走蛇點睇細成交突破
會嚴守止蝕定會選擇無視strong hold

廟區假膠死撚開

如果只玩個股就咁睇#1本書有無幫助

人走蛇點睇細成交突破
會嚴守止蝕定會選擇無視strong hold

人走蛇，我都想知

禾都想知

廟區假膠全部死撚開

讀書時lecturer就教past information係無用 仲叫我地唔好聽電視個啲人鳩嗡 無記錯好像叫咩efficient market hypothesis. 人走sir點睇

咪咁撚串喎，我請祖師爺出黎你就仆街

樓主有冇玩夜期
我覺得對睇第二朝個市有幫助

樓主通常止賺同止蝕set 幾多？
會點set?

Thx

樓主，
咁跟呢個theory，
而家恆指係整固緊呀？

人走蛇點睇細成交突破 會嚴守止蝕定會選擇無視strong hold
直必求教

我有寫....推 stop gain

cut loss 就跟圖支持/阻力

TA 成日講 睇trend 價量要配合先至有效，
但應該點拿捏呢？個量既要求太高，signal 就變得太少，攞個average 既日子長短都影響好大，需唔需要同返上一次主要既trend 出現時既量嚟作比較呢

我老散.... 點同professor比...

你問財演啦

廟區假膠死撚開啦

volume 係好重要既指標，同一個pattern,volume 越大就越confirm

day trade 就攞做trade時最大果棍做reference , 而時黎講大約5000-8000張左右（期）

人走蛇點解要歧視廟區手足

路過一問
可否分享下十年投機既總括？
有盤感/信心就應該all in

分配注碼方面？每次都係25%？

謝謝
新手勿大屌

人走蛇點睇細成交突破 會嚴守止蝕定會選擇無視strong hold
真心想問

每人最後都會進化到有自己一套，我只係想比新手知點行我當時點行入TA呢條路

玩大期建議預廿五至三十萬一張，壓力細好多。將資金分四注，一注一注落，主力用兩注去炒，另外兩注留黎走位/偷位/救倉

細期就將條數除五

T+2

當然都要守cut loss

想再問問，全職炒係咪一定做多好多trade，唔係好似散戶咁等好耐等一個好firm 既signal 先開倉？

你有冇d 建議比下對唔同人對每一個trade 既預期食到既波幅應該點預 冇理由每個trade 都係用一樣既steps stop gain掛

巴打好波！支持你大方善心分享，留名學嘢

人走sir想問下外匯係睇一開始睇下書先(宜家睇緊本叫外匯交易從入門到精通)
之後就paper trade先好落場
會唔會話有D咩方法可以易上手D?行少D錯路?
唔該哂

典解答佢唔答禾

Strong post

man run 都唔答新手嘅

澳門妹

班假膠邊度新？

唔新，但我真係唔識吖嘛

me is new

資金控制真係好重要

要長時間贏, 只係咁簡單:

勝利率x回報-利失敗率x虧損

做到6贏4輸, 65贏35輸, 都已經贏大錢

警世

好多人覺得止蝕完, 去番自己買既方向, 就好心痛

但其實佢地一開始已經想錯左
1. 要中方向
2. 個波動唔可以大過止蝕位

要達成二個條件先叫贏, 先叫睇中左
唔止蝕, 一鋪已經可以令到你無得番身, 只係衰一次已經玩完

咩叫有紋有路既痴線佬............

你要明白, 邊個人, 或者邊種方法, 分析再好再完美都可以錯的

仲有呢個世界無方法係100%成功的

你個兩個高手朋友咪100%

向燈系統100%

買咩都輸可以點？求教

祖師爺

CHing 真係好彩，我08開始玩輸左一大舊
之後個個浪都奶
追左10年最近先追得返

我覺得佢岩唔哂
雖然係歷史
但係價格同成交量反映左邊個價位附近有蟹貨 去到咁上下價位沽壓真係大好多
個個人番到家鄉都爭住沽貨
陰陽燭圖淨係睇邊隻股多蟹貨
邊隻歷史高位冇蟹貨
已經幫到你 唔可以話完全冇用

人走兄
除咗圖， 你有冇留意盤路, 逐筆成交, 買賣五檔

睇左十幾年高登加連登
最有意義既一個post
謝人走兄
現手渣一百cash ，眼見好多機會流失

唔想再白走冤枉路
有幾條問題想問問人走兄
但因為問題牽涉小量同行/私人野既原故
想留個TG求人走兄解答幾個問題

人走sir
姐係突破要睇成交量幾大？ 愈大愈好？ 睇1支定幾支volume?

我咁講係因為見恆指不斷有lower high， 但又冇lower low，唔符合downtrend。

不過我都知可能你地day trade唔使理大勢係上定落，總之日日有波幅就有$賺。

same ！！

big trend determine the overall strategy is bullish or bearish ... 無話唔睇...

想問day trade 要點monitor 住個市
好似你一開始都有份工
就算平時遊閒都會開會果d
每日睇幾多次個市況？
建議咩情況既工先可以玩day trade ?

人走蛇好勁

Day trade 唔貼個市就要預大少少波幅，當你一個鐘可以check 一次，cut loss 要預200點左右

你想點 禾唔是gay

唔包一定回

基佬唔回

女多數回

有相既女一定回

不過連登無女... 算

emh算9數啦

爆pm未

DT計你會追價入定係定點入？

我追親到贏幾十點回頭止蝕止賺

有時入左開始悶市，之後一下夾上

唔係好識點搵入市位

set 定... 好少追

人走sir 想問下你有無話睇到邊個candlestick pattern會覺得係入場訊號？ 我見pinbar好似好大成功率

可唔可以加我
你真係講中架車沽盤就海量
我賣左架車啦

自己睇多d圖再用你最有把握既pattern做index

如果自己睇錯方向止蝕左
你會買番相反方向
定係等一陣再入番 堅持自己方向
定係咩都唔做住

你隻公仔咩意思？
我賣錯左呀？

review 有無睇錯，再岩位先買，一個個trade分開睇，唔好比上一個影響

留明

人走巴我係女user 睇名知係靚女....

又開谷
又小圈子
又唔比我入

me A0,不了

今日?

added

外號自瀆機

明明你琴日先講國企，獨市冇死，信念唔夠喎

朝早跌戈下
個人好騰雞呀
又真係好多沽盤
個心跳到好勁 就黎抖唔到氣 隻手震到柏金遜咁
就算我覺得只係回調 都一定要走呀
今朝磅重又輕左 得番40.4kg 我就知今日個市要跌啦
我都知自己無鬼用架啦

笑撚到我gapgap聲，真直必

有無諗過自己岩唔岩買股票

有冇咁誇 你買幾多

有呀
成日都諗 我咁蠢 又細膽 心理質素咁差 承受力又低
其實係咪唔應該玩股票
於是空倉左一陣
又入番
然後係咁循環
空倉》入市〉好驚》空倉〉入市》好驚

全倉 再補左錢落倉 買左一萬股

算啦！
收手啦！
真係再咁玩連命仔都無

身邊個個都賺錢 係我蝕錢
我又唔抵得

你係你，佢係佢，邊有得咁諗，算啦！

暫時朋友叫我買戈啲都全部都賺錢
係我自己揀股戈啲蝕錢

自己諗吓點解啦!
仲要問?

算啦你根本就係sheep

痴鳩線人比人比死人，放下自在

有冇睇大時代呀，及早離去矣

有呀
所以戈排空倉
之後打哥係咁叫我上車 我先買番
買個股票去左幾次銀行 app又壞左 戶口又俾人凍埋

唔怪得人走咁多錢課pes啦

執左啦😢

人走呀

除左睇圖既pattern & 成交量, 仲會睇乜野indicator, 係有用?

day trade 睇5 & 15 mins?

想問 諗住all in落大藍壽長揸 而家係咪唔係入市時機

人走蛇你係出哂pattern 等埋完美後抽先做定係
左則交易例如見到疑似雙頂就係第二個頂度沽左先

仲有頁數不多
唔知有無機會可以搵今日既恒指圖黎做個示範點做功課？
因為如果唔睇個股 唔明點樣可以畫到廿幾張圖。。
又例如，恒指琴日同今日既圖差別唔大，都要再畫過？

想問多樣， 平均線係咪大部分人都睇SMA?我自己覺得數學上EMA好似冇用啲但見親人講平均線都用SMA

想學期要點入手？
已睇上面本TA書 想問下除咗TA同圖仲有冇咩要學或者要特別注意

答過幾次... m5 h1 h4 d1

呢d唔答了...

靠盤感多....唔識講...

不如你畫完我講兩句，會好d

要落場玩... 先玩細，50點左右cut loss ,攞下手感先

人人唔同

最後都係靠自己估

記住, 成功者只係少數, 估得中較多人既人就係贏家

以前我覺得估係亂來

但睇得多, 世界級既格鬥驚對決
明明都只不過係估
最勁果班真係成日適應到對手既節奏和策略, 而贏多輸小

同樣地, Trade得成功果班, 真係掌握到市場既節奏的

m5 h1 h4 d1係咩?

6個月日線圖見到突破緊三角形走勢
但成交未配合，仲等緊大市信號

日線分鐘圖唔太識睇
見到30600點有支持 尾市陽燭大成交過開市支陰燭，方向似想向上走？

我其實已經咁樣玩咗一年
卡咗係餓唔死但又冇乜點賺 一潭死水咁
唔知點突破
巴打你當初係點過呢啲樽頸位

5分鐘
1小時
4小時
日線

會否易睇d?

日線圖你鳩畫就唔comment 了

有無review 點解捉鹿但脫唔到角？試下攞近期一個trade既圖畫出黎望望

有冇買樓？結婚？

Sptrader 點買期指時set埋止賺/loss價？
樓梯盤點set

張圖禮成

轉玩日版啦

畫圖通常畫幾分鐘/天圖 （for 短線）
會用咩平台畫（eg )

最後樓主方唔方便留tg日後問野

轉左啦

有個有趣諗法
鳩買, 一見突破就入, 唔理係真定假, 但嚴守止蝕
會唔會有利可圖?

man run ching, 以期指為例，想問止蝕位通常set幾多，咩情況要多高，咩情況要set 低

真心求教

因人而定... 點答...

無的... 你都見我食左幾年屎先叫開始上手，人人盤感唔同

舉個例，請問是否唔穿就平p？

你解釋下條線點得黎ok?
求其打橫畫就想求人張圖有冇咁hea...

你肯定係線?

梭
早上密集成交線，好似係...

你張圖，你會係邊開put...

多多指教，以下鳩up，如有講錯求屌細力啲
早上九點到十點明顯好友防線在30100附近。造出密集成交。如果上午put，就係30100以下。破位就走。如果下午兩點到兩點半就30130附近，打唔穿就走。

咁家下點做

人走sir 我想食飯可唔可以餵埋？

第一咩係成交密集位
第二你上午見310果時點會知之後係310磨

不如快d爆post完左佢啦

幫幫你啦......我突然覺得你課咁多隻驚已經夠買幾層樓.....有冇估錯.....

唔好提ok?

請問完全零知識新手睇本英文TA書合唔合適？
需要先理解其他基本概念先嗎？
另外假設我本金足夠
可唔可以passive 同active investing並行？
即係我擺六成錢keep住買入ETF得穩定回報
再攞四成錢去做其他investing
咁樣做會唔會好on9？

OK....ME深明課金有幾撚犯賤.....我就係傻9嘅例子......

1英文同中文有分別？
2咩係基本？
3每個trade 係獨立既
4每個trade 係獨立既

1我係指人走巴推介嘅個本書 中英文當然冇分別
但我想吸收無謬誤嘅智識

2基本概念即係對唔同股票，債卷嘅認識
因為我唔清楚本書會唔會提到 可能佢base on讀者已了解唔同買賣嘅機制 因為我連股票有咩種類 點買 原理係點都完全唔識 所以想做定功課

3,4巴打已經答咗我 thz

佢豬黎,業績前幾日叫佢6.53入,佢死都要等6.5貪果0.03,轉個撚頭6.63入左,業績後第一日叫佢走,升得咁急即賺千幾蚊走先,佢唔肯走,第二日又急升到7蚊我係咁叫佢走,2日升7%,賺左4000佢死都唔肯走,第三日回到6.8我同佢講升得咁急回返D好正常,前2日唔走就做長線啦,叫佢唔好走,佢即刻走...我O晒咀

點控制自己唔好衝動
之之郁 put左係個底

明明我掛6.53
你係都叫我市價6.6入
我先改左掛6.58
（計埋手績費成本先6.63咋）
咁見佢升緊 梗係唔走架啦
跌又好驚
掛咗牌走又取消左
諗諗下都係好驚
我先走

無啦無啦 穿7蚊雞啦

打爺

上連燈勿真心

股票唔係自然科學喎
都係每一個人都有一套唔同既解釋方法 無謬誤既知識係唔存在 所以先會有所謂FA定TA比較好既爭論
咁如果你想知本書好唔好 你不如試下google 下本書同作者名 相信你都會搵到好多評價同資料

好撚鍾意宜家呢個世代，嘜撚都可以上網揾資料

我讀書果陣，寫份paper都唔撚知我挫幾多本書先得果丁屎結論咋

梳我讀書少

唔好咁講你叻我好很多，我仲掛緊學牌

搞到我都唔好意思，其實都係請教吓

唉
你就預到有senior
我就預到一班幫莊

由炒藍籌 賺幾千
轉炒輪上落幾皮
到炒細價股 2015 年大時代無左25萬
果陣全副身家都係25萬
點解會輸晒？ 因為借錢再炒埋孖展
有d貨我仲儲緊

諗緊係咪應該等股災 buy and hold d 大藍籌算

戒啦

今次上306 果下會唔會沽？ 夾得好夠力。 但睇落又似彈盡。面對呢種兩難點處置

想問樓主炒期用咩證劵行好

最專業一定用IB

好，各位緣盡於此啦。

最後希望唔好起底，我只想低調平淡生活。

未爆post唔知問唔問得切呢

咁樣畫有冇可能?
如果你睇呢張圖, 你會點畫法?

睇man run 個post 真係學到好多野

完左架啦

開過第二個post 啦

d PM 覆唔晒

有pm 稼咩

tg呀

用開WhatsApp
快線

有冇巴打買到本道氏理論啊
我行左幾間書局都唔見

商務有見過

巴打記唔記得邊頭 我係太和同旺角唔見

沙田商務

可以去你附近啲書店，問下佢邊間有貨，可以叫佢地幫你留

跟樓主推薦 本TA 書睇到一半， 想問下 dow’s theory 個本第3點你話不能信，到底呢本書值唔值得睇

好 thankyou 巴打

point 3 : dow's theory 不是永遠正確 ,唔係唔可信

THANKS 樓主仲有冇其他書 推薦？

岩岩輸完睇多次學習

不如你真係睇晒先再問下有咩想睇多d....

我都中伏 ... 唉... 重新追數啦

熊左輸一半 一走就跌300
我本諗住食大浪買遠熊
三次298 無食到
而家一夾上314 就食晒個浪
一止蝕就到頂
買你推既第一本書 恢復下元氣玩DT算

投資黎講我係一張白紙。
屋企人比人呃買基金輸好很多，就對呢樣野負面左。

想問下，
1）如果買正價股，有咩可以長渣到老等收息？
（媽媽幫我買左中石油蝕左一半，而家有電能都蝕緊）

2）如果我想入門學（身邊無人識投資）第一步，第一爬，應該做啲咩？

謝謝🙏🏻 認真問

買基金搵笨七，穩陣就唔係中電果啲，不過後生仔就唔建議買公用股

阿七

人走sir 攪到圖書館都借唔到道氏理論.....

我認真答，我投機......

長揸都係3仔果d.....

如果你口中既投資係真係揸過世果種，試下睇annual report ,睇派息，睇係咪龍頭，睇果行既前景

如果想試下投機，第一步除左睇樓主介紹既書之外
應唔應該上下教人投資果啲堂？

謝謝🙏🏻

same 原來係高人黎

道氏理論 技術分析呢啲都係其次
建議睇左心法《賭博默示錄》先

我真係覺得多餘.....不如有乜就咁上呢度問....

同埋未行先走.....有咩用

個股我識鬼...

我係廟區做cd-rom 都做左幾日.

想問下你地平時睇期會唔會望埋美股個走勢架?

定剩係睇港股期個走勢黎畫圖?

會望... 成晚流流長.... 唔望有咩好做... 但落盤一定以港期走勢去做

人走巴
我咁畫個double bottom 合唔合理
穿上頂大成交突破,
圈住果個位算唔算突破失敗 (大成交 + 大大支陰燭)

我會用T+2去決定是咪失敗，即係... 星期五係咪重企前頂之下，係就先睇回W中間部份

感謝

btw 其實好多時突破位都唔太大成交, 同平時差不多, 咁既情況可否用T+2決定?
定skip為妙好

個股我真係麻麻，期就通常弱成交都係假突多

Thanks bro 明白

睇完人走sir呢個post 開始去了解
做左2個幾星期paper trade，跟左人走sir 既提示玩
多謝你帶左個新玩意比我
我會聽你講 做足半年paper 先入場
而同時，都想做backtest 試多d自己定既框架
唔知人走sir當年有無做過backtest ?

樓主炒緊幾多張期

新過新手...連啲專有名詞都唔識，點起步

錢家有道

10連收工

有緣再見

1

10連收工

有緣再見

2

10連收工

有緣再見

3

10連收工

有緣再見

4

10連收工

有緣再見

5

10連收工

有緣再見

7

10連收工

有緣再見

8